大膽估計，高失業率起碼維持到2022年! !

1：環球經濟衰退(香港主要訂單都係大陸轉口美國訂單)
2：武漢肺炎唔知幾時完(假如不能消滅，好多行業都要轉型/消失)
3：9月立法會選舉(應該6月開始會係新一輪示威潮)
4：唔可以照板煮碗03年自由行(經歷過示威+武漢肺炎，大陸人落黎有風險俾人打到仆街)
5：預期大量自由行相關既行業萎縮，大量勞動力頂爛市(人工中位數會跌一截)
6：全球放水，無上限QE，紙水縮，購買力跌，資產升值。
呼籲大家盡量儲多D錢，有工就盡量做，幫到黃店就盡幫，減少無謂洗費。
呢個浪三重夾擊，政治動盪，武漢肺炎，滯脹。
估計係呢個垃圾政府管治下，下半年好多公司頂唔住開始大批裁員/倒閉，之後就日日新聞報示威，跳樓，燒碳，破產。但樓價可以唔大跌。

幾時到支爆

太樂觀

咁你有咩睇法，真心想知，咁都叫樂觀既話

有D外資從此撤出大陸, 唔會再返去啦

都無工返失業，點解樓價唔跌？
港樓全世界第一高，要跌一半先等同排第二既水平，現在仲有價，一定俾人賣走先，仲點會再追入

香港人無預過攬炒，最後建制大勝回到歌舞升平歌頌大灣區既日子。

美國為左打殘中國，先打殘香港呢個白手套，港紙變廢紙。
另，美/中亦有可能趁香港市道低迷買入大量本地行業，本土商家岌岌可危。

撤出大陸就未必走得曬
但好多以前經香港走貨既單，走左就走左
香港D單走左，我諗唔到有咩理由返返黎
仲有如果貿易戰協議，中美直接通商，D貨就唔洗經香港出口扣稅。
啲貨直接係深圳鹽田走，香港運輸業都只會越黎越霉

樓價可能跌 企業倒閉裁員 大量中高層被開刀 供唔到樓被收樓 之後唔講啦

因為QE，無上限印錢，錢都唔值錢，好自然就係追逐資產。
金價一日可以升200蚊(由1500升到1700)
樓已經唔係求回報，呢D情況只係純粹搵地方泊舊錢，抗通脹。
你睇返日本個情況，係推好多政策，自己推冧個樓價+用時間去追返個樓價
即係樓價無升，通脹升，感覺樓係好平，而事實係樓價無乜點郁

近年grad嘅同學如何自處好？

所以樓價應該唔升，但又唔大跌
呢次應該輪到食物同資源類價格上升

望住樓價，開始明白點解啲人話qe係先洗未來錢透支將來...

我大學生嚟，唔係毅進仔

其實係個心態好有問題，以為經濟差=物價會跌。
其實係可以經濟差，高通脹。
最起碼我覺得樓價係唔會跌。

7. 就業耽誤了你炒股的才華，失業才是令你不斷向上的源動力。 (連登投資語錄，2020)

唔反對呢個睇法
不過我呢個POST係想從微觀，比較貼身既角度去出發
等大家有所警惕

印左太多錢
太多人有錢
太多人有需求上樓
太多人對香港樓市有信心，特別係因為經歷過03年
香港好多樓已經係以前樓價低既時候供落，杠桿係好低
跌10%都已經大把人沖入去撈底，N個支持位
除左政策市之後，諗唔到有咩方法壓到個樓市

漏左美國要打支那
係金融同敏感科技出入口方面
香港呢隻白手套唔打幾時打

5月份人權報告Evaluate 香港自治
講左好耐既對香港出口管制呢

打殘香港都可以扶植台灣

有工咪照返工
無工既應該搵唔到工(出邊有個POST呻緊PT都搵唔到)
呢1-2年畢業既係慘架啦
學費又俾左，野又學唔到，仲要上前線頂住個雞頭
出黎又俾人壓價
真心好撚慘

做D真係屬於未來既產業
IT啊咩都好

可以咁講
經濟周期
熊市之後就輪到炒商品/資產

係透支緊下一代既勞動力
D債係要還
但無勞動力/無需求，係減唔到債

打殘香港都可以扶植台灣
香港係正個風眼

唔覺得香港可以追到深圳，新加坡，台灣
一個咁既創科局，燒咁少錢
點追?

有連登仔燈一燈就夠了
2022年大家一齊發大財

無人做野 無人供樓 點解樓價唔跌？

人工縮水，到時政府又會加最低工資
去到立法會又會卡關
都好肯定會用民生牌做切入點搞分化

淨係我身邊識既人，都已經一打岩岩結完婚，一係買左樓，一係等買樓。
好多大學畢業做左4-5年野，2個夾埋都已經夠首期。

咁都要有份工去支持供樓 咁如果到時大量失業
咁呢一打人 好彩既會有一半人頂得住 咁另一半呢？

仲要黎緊2022年開始，係無地。
依家起緊既地係689果陣搵
柒婆玩內鬥係無搵過地，無搞過任何民生政策
有需求，無供應，點跌?

因為買樓嗰班從來都唔使返工
或者唔係主力用晒份糧供層樓

兩個人供
一個人失業仲有另一半
再唔係問屋企人
邊有咁易平放出黎

人地美國QE邊會淨係影響到香港嘅樓價？
又唔見紐約升到香港咁？人地直接受無限QE影響添
最大問題係地產霸權、官商勾結
高官家族幾十個物業收租，點會俾佢任內跌？
冇民主，連樓都冇得你住

咁你覺得會唔會惡劣到兩個人都失業？

1：失業潮主要係集中係自由行相關既行業，淨係呢堆人都幾十萬人，當80萬，失業率上到15%，都12萬。而呢班人有能力買到樓既已經係08年前，要供都唔難，講緊4-5千一個月。有幾多基層打工仔呢兩年過到壓測?點解係08年前?因為頂唔順既08年一早爆左煲。

2：呢兩年買到樓既都係月入3-4萬，有知識，起碼唔係買菜咁求其，係計過數先買，唔似97/08年前膽搏膽，又高杠桿。

3：就算係有人斷供，都係好少數，除非銀行爆煲追差價啦。但點都唔會去到一半人斷供咁誇張。

4：就算香港D樓價跌，外圍幾多錢湧入黎撈貨?咪同08年QE一樣

全球核心地段都有升，唔係淨係香港

好多大陸人以前買落既樓會賣走，拎錢上去救國，二手供應會出黎

升嘅話人地美國本地受QE影響最大
QE唔係話對香港樓價冇影響，但唔係你講到咁大

睇#38樓主分析
好中

台灣而家越睇越覺得大把機會
咩新南向策略去緊東南亞
美國又要強化第一島鏈 加強投資同台灣聯繫

香港救唔返仲有台灣plan b （就算救都可能好大cost）
隔住個海都安全好多啦

你做夕陽工業更加無得鬥
你做呢D起碼出面其他國家會要

龍市緊啦

你係咪想講滯脹

IT呢行其實唔洗要好多人
香港係低技術勞力密集既工作模式
用創新科技根本養唔掂咁多基層
分分鐘係取代曬低技術勞工
呢個問題係間接導致政府咁反感去轉型
死攬住D舊產業
一係成個世界變曬，到時先跟人轉行創科高科技工業5.0
一係就等50/60後死撚曬先會推，養呢班人都好難搞

我咪#1講左，定我講錯左?

我嘅睇法係，樓唔會跌，亦唔會升

如果你只得一百幾十萬儲蓄，投資吓其他嘢，even though bitcoin都好。if not 你九成嘅錢分分鐘仲要問人借住咁上車，就真係好吃力同埋笨柒

如果你大鳩把錢，冇掟使，咪買樓囉

香港樓租金回報率咁撚低，做租租都抵屌

係唔會大升，我係答返唔會跌姐
供樓係供完D錢自己既
租樓係租完D錢洗左既
好多人都係咁諗
租十年廿年，果度都唔少錢
人係著重損失遠遠大過獲得

香港單走咗唔會返黎係現實 但你對中方執行協議太樂觀 出口退税本選香港主因係可以做咗先 佢真出口本身就可退稅
就係本身批貨無人要 先出香港 換資金 再偷偷地入返去 再出過一次 退多次稅 現在關口嚴 無咁易做
以前有好多 盤數可以做又大
運輸業跌又係真嘅 但原因實比人話 其實係港珠澳太遲 比上面自己建咗個運輸中心先 本身早七八年完到 啲貨都係會香港食 建立個惰性就無咁易走

一係四月復工
一係全球大饑荒
1/0

原來會運兩轉，咁點解香港D空運量咁大?

lm 學野

之前仲話攬炒，到真係瀨嘢就開始驚

如果真係失業率高企
應該可以迎接真暴動
香港人無得返工仲唔推翻個政府

唔怕，先移平，再全部重建

利申返先，我由農曆新年前大假接住開始HOME OFFICE到依家
份工都幾穩定，肺炎影響唔到
我只係見好多人都無充足既準備去攬炒
先開個POST提醒下
利申焦土派，之前搞完一大輪做唔到既野，肺炎一鋪搞掂曬，不知幾爽。
但爽還爽，攬炒係要對家仆街，如果變左我地呢邊仆街咪回力標

攬炒係要對家仆街，如果變左我地呢邊仆街咪呢獲野既最大回力標囉

諗返都幾好笑
之前和你飛、和你塞、和你shop嘅效果對比起武漢肺炎只係九牛一毛

3. 示威係Least concern 啦
有示威即刻搞掂武漢肺炎

DIU，咁支那玩生化武器，梗係啦
藍店有幾百億所謂抗疫基金，大大條水喉射住
我唔覺得黃色經濟圈係武漢肺炎呢件事上面有好大優勢
好多自己友失業
誠哥依家又唔掂，帳面蝕左700億
大大條水喉(藍)VS無水喉(黃)

一雞死一雞鳴，踏入下元九運，科技行業大放異彩，肺炎正正係轉捩點，另外火生土，樓市都會升多20年，信不信由你

係咪真係得返入政府工呢條路

本身今年都係庚子年，都係大變動架啦

樓主分析得幾有紋有路

之後你會發現做落野D人工都係好似無點加
物價就年年加
變相鼓勵D人投資
應該會更多人搞副業/炒賣投機/炒股

呢樣真，岩岩grad做專業人士，真係三四年上樓

保險、旅遊 30萬左右

貿易70萬

如果個病維持一年，會好撚大鑊

其實就一定要投資架喇冇辦法

入私人公司係晉升機會可能好大 但係亦有好多未知之數
好似而家咁 我老竇老母都係政府工 雖然佢哋唔係好高人工 但係佢哋都冇乜點擔心過份工

但係我有幾個朋友老竇老母都做私人工 佢哋又未到最低級但又未到最高級 而家要冒着俾人炒嘅風險

拎錢救國？係拎錢走人

其實攬炒嘅意思，係全部人一齊PK
簡單來講係我哋同對家同歸於盡。

按目前情況來講，有錢人仍然過住啲快樂嘅日子。最受苦嘅係低下階層，然後就係一班非專業中產。

上天好公平，攬炒就好似落雨一樣，人人有份，只係先後嘅問題。而家嘅情況，其實未算真正嘅攬炒。

多謝提供資料來源
我自己粗略估計就依賴大陸又受相關影響既就業人數大約140萬人
根本既問題係太依賴大陸，飲鴆止渴
不論服務業，工商業，運輸業
好彩9月就立法會選舉
拖多一年，應該好多人都頂唔順變返口腔期

但呢一百萬人，本來都唔係好買到樓。

我主要係探討個失業率
樓價只係我睇法話唔會大跌

我有睇，樓上有人問開點解樓重係唔跌啫

的確有機會

咁純粹睇法唔同姐，可能佢有佢一套既思維去解讀後市。
或者佢岩呢?
我覺得時間會證明到
但時間都係唔會等人
最後都係要落注
唔落注既，時間都已經幫你決定埋
睇錯市唔係問題，有勇氣輸先係重點

up

空運 佔香港全年貨物吞吐量有幾多個百分比
你話價值高我認同
但用量比呢 就都係講返船啦 同其他啦
現在好難走兩轉 所以都會減少
但先出黎香港 再走入去就會繼續有 你起碼賺筆退稅錢 你產品價格未平到囉

唔好下下要佢死先咁諗 實輸 係要我死咗 把死嘅效益最大化

工都無得開仲講儲錢

何不食肉糜

英文廢就講中文啦

現在貨幣係08年的3倍(M1)， 再加上香港地小人多， 起樓速度又唔上進度

影響唔算大， 但起碼升3倍

照咁睇，可能香港會發生滯脹。

經濟差，但係熱錢湧入，推高樓價，香港地產主宰一切，租金地價不跌，物價難下跌。

我呢排見連登個上班台都唔少人係自己劈炮

唔會3倍
短期內，可能3成
熊市一完，D錢會走返入股市
到時美帝會行返加息周期
樓價跌返少少，但個釐數會係咁加

QE情況下， 錢唔再值錢
窮人只會再窮， 有錢人會再有錢

只有資產先係最保值

你同一班債主講要加息周期, 我就唔太相信

美國咁QE法升1倍都唔奇
始終美國佬係要錢 港樓冧佢地都冇so

其實我覺得已經發生緊滯脹
百業蕭條但個租金都仲係企到好L硬
仲有最低工資，成本減唔到就唯有減人手
減左人手，成個消費市場又會縮
根本係惡性循環
再衰D既係港紙掛美金，美金咁印法，之後應該都係走弱
即係港紙購買力又低左，而香港好多野都係要靠進口，即係個成本又貴返
根本係行緊日本條舊路，但日本個經濟圈自成一國，又可以印錢

準備好了

推

其實大家都知道一定會升， 講3成又好1倍也好， 指時間係幾耐?
3個月? 3年?

我就唔撚信可以係咁印錢係咁發債
其他國家唔係傻，無人話一定要全部買美債
過多幾年，點都要縮表掛?

投資角度係唔抵
回報率咁L低
一陣有人掛蠟鴨，BBQ，咁你咪要跟機?
但好多人都等緊買黎自住LOR

跟返08果次應該係3年升一倍？

無咩可能，死左條心佢啦

就算有縮表掛， 最後2~3年內都係升返

相反我最怕香港搞唔好社會事件，無外資投資， 好似菲律賓咁由亞洲排名第二變成外傭輸出國

縮表唔知，都係鳩估，但無可能一路咁落去，其他國家唔係傻。
成日講外資投資，投資香港D乜?
唔會做外傭，人地賓賓一個月6K，咁你又開價6K?
應該會多左人做投機野，炒炒賣賣咁
無底線既咪可能做PTGF(依家都開始多左女仔做啦)

因為美國QE1(1年時間)印1兆幾千億美元

最近未講無限qe之前都係講印7千億美元， 我諗無限QE都唔會印太多掛， 重有堆錢唔會咁快變出黎， 要公司投資又儲返錢去銀行， 搞一段時間先會出黎

好認同你嘅分析。

所以如果繼續咁樣落去香港攬炒嘅範圍好可能淨係波及到一班中產以下。

但樓價跌的情況，可能係源自一班貪得無厭的小抄家，原本家庭月入十皮，供架車，供兩層樓。但經濟唔好，頓時失業或者少左收入，本身開支大，樓又供唔起，咁就出現減價售樓、銀主盤。多幾單類似新聞，死多幾件，市場對樓價信心跌，咁就會重現03年。

不過，宜家人人準備趁低吸納，樓價、租金企硬。

購買力跌，資產升值
樓同黃金？

本身攬炒就唔可能對上層造成一丁點傷害。
只可以係中下層大亂鬥
就算真係暴動，對上層權貴黎講又如何?
資產又可以轉移，人又唔會有事
反而依家股災+武漢肺炎就真係傷到入心入肺
連日落帝國個王儲都可以中招

我地普通市民就話買唔到
做得王儲又唔駛驚， 藥物一早已準備

唔係話黑心，如果成班中下層攬炒， 都係香港人嘅報應。過去發生咁多不公義事情有唔少人冷眼旁觀，甚至助紂為虐。特別有一班中產，成日將食飯、穩定掛喺口邊。

係。但小市民就勸你唔好亂咁入貨入市。

BOB叔有次直播講得好岩
香港最撚廢既就係上唔到位既50/60後
最撚易玩既黃金時代都可以搞到咁撚閪廢
即係後期破產果D唔計，有D真係由頭到尾都無撚發過圍
真心點操作先可以玩到一手好牌咁爛
依家老左咁L多福利，又係度指指點點
真係好撚唔公平

其實人人【攬炒】定義 都唔同
有冇公認標準

儲錢啦

唔洗驚 有危就有機
你蝕錢嘅同時誠哥仲蝕得勁過你
好快連誠哥都會破產 大家上位嘅機會就嚟了

樓一定唔會跌

佢地就係博呢樣
香港人無咁易放棄

要救香港，但冇話要救香港人

聯儲局縮到番去5萬億都當你嬴啦
縮表?
縮一年影響經濟 不了

樂觀sir?

雖然係咁樣解釋 但最有錢、權勢嗰班點會攬炒到？

對佢哋來講點都一定有影響，不過你同低下階層做對比，低下階層幾時都係最慘。睇返九七金融風暴，有唔少有錢人，都真係搞到破產，有人仲要燒炭自殺。

不過補充多一樣，就係真係最最最有錢同有權有勢的一班人，就算世界末日，佢哋都係第一批上方舟先。就好似2012末日預言咁

同樣道理， 比你選擇， 要錢定救美國
我一定選擇要錢， 彩你地都傻

股市升乜鳩

As long as possible

諗起我當日揸架車去迴旋處鳩兜就可以阻到人返工 真係笑撚死人

無諗過會縮咁多

佢而家先4萬幾億
咁都叫多

如果發生暴動，燒車，爆竊，搶劫既話，窮人係無得輸，因為根本無資產。
而呢種情況，有資產既人先係受損最大，無啦啦俾人燒左架車，都無左幾十萬，窮人車都無

2012假架
依家武漢肺炎，幾有錢咪一樣中招

不嬲經濟開始差，先會股市更暢旺，因為多左人入去賭。
之後實體經濟差到反映曬出嚟，衰退呀，業績差呀，俾人炒魷魚呀，啲人要拎返錢出黎應急，個股市撐唔住先會爆。
所以實體經濟係領先指標，股市反映曬出黎既已經係滯後指標。發生乜乜東東之前其實都已經開始慢慢落緊，只不過係跌最後果段先俾個名佢叫乜乜股災。

On9得過我行左5-6個鐘？

美帝得4萬幾億債？

我都未諗到黎緊有咩方向
巴有冇咩建議
依家除左出糧換美金運走暫時唔敢有咩投資
係香港又唔太敢買樓

感觸係早幾個月咁多文宣叫一齊走資都冇乜效
一個肺炎就接近滅港

利申：政府工

點解係2022年？

長遠我唔睇好美元

我講fed係市場揸緊幾多債
關美帝債咩事

so good

me too

但有咩貨幣先穩定
日元？或者英鎊？
坦白講投資我真係冇乜知識

又或者咁講
依家真係睇唔到前邊條路

因為示威，立法會選舉後既一大堆議會內抗爭運動。
環球經濟差。無外來投資無自由行，中美貿易戰
呢一渣野
起碼都搞1-2年
而香港擺明已經係陷入技術性衰退，要靠政策去救。即係放水。
而放水搞基建但夾雜擴軍，你肯唔肯？我就唔會肯既，最多攬炒，但到時啲人無積蓄會變返口腔期？
咁成個議會停擺1年既話，點推動救市？
要由經濟衰退扭轉到經濟向好，起碼要用3-4季度
2022年其實係我保守估計，應該唔止
好大機會係最難捱既滯脹

股市係滯後

agree

咁你當我細路仔唔識野啦

嗯，我係咁睇。

真。 依家和你飛14日起碼

所以政府根本就唔驚 仲笑春袋

不過支持肺炎攬炒

7. 樓主開咗呢個po叫人唔好消費，黃店就唔該幹你娘買爆，唔買野係經濟倒退原因，唔應該係結果

大家都係on9 唔使分得咁細

炒樓果班本來就有物業係手賺租
真係唔驚

打仗

老綜公屋先人生贏家

最期待嘅攬炒終於來臨

靠連登仔FF

好多行業都要轉型/消失？
例如？
唔通人人都成年唔出街？

唔太同意
唔好忘記真係有錢嘅人有雙重國籍
如果環境變得不可收拾
佢哋隨時可以離開香港
留底嘅只係一班有少少錢嘅中產
不過唔太覺得會發生你講嗰d事
從九七金融風暴到金融海嘯嘅記錄
無錢或破產嘅人多數選擇自殺

我覺得南海要打仗了

真係HOME OFFICE 做陣野先

呢個都市傳說，細細個已經聽過

如果環境變得不可收拾
佢哋隨時可以離開香港

而家根本係走到天涯海角都走唔甩

寧願乞食都唔反政府，吹咩

講攬炒果堆搵塊鏡照下自己，再睇下自己有幾多本錢，有咩本事同人攬炒，連自己上級都攬炒唔到，無得出聲，點攬炒到有錢人，亂世中只會係上層執位，窮人繼續窮，廢人唔好諗住有機會彈起

有無睇我#1紅字?

假如武漢肺炎變左長期存在既病，又無疫苗既話
RO值咁高
中左招會個肺花曬
咁你仲會出街冒險?
我就可免則免了

我咪講左資產可以轉移
我只係話窮人無資產，真暴動既話係無野可以輸
我唔覺得有咩講錯左

瘋狂short put 恒指

唔好呀
香港要平安過呢關

呢個浪可以當基本reset香港重新BOOT 機

好多勞動密集， 對客既工作， 會比網絡頂左
例如：
教小朋友由一班小朋友上堂變用ZOOM
零售變網購
寫字樓開始慣咗用家中辦公

出去餐飲變網上點餐

可見一大班基層會冇野撈，原本以為廿年後要發生既事， 急促地一年內發生，佢哋點轉型直接影響社會穩定

一旦成功轉移， 樓價，租金， 特別是寫字樓同店面租金可以仆直

差還差，正面睇其實係經濟浴火重生既機會

進化成電子化生活

咁係因為你太唔了解香港人

其實小朋友上學前班，有個作用係有人睇住，家長先可以去返工
我唔覺得ZOOM咁易取代到，純粹係因為疫情先無得做

本身基層係提供勞動力，假如失業，即變成社會負擔
點養呢班人先係個問題，我睇唔到有咩浴火重生

，

而家真係淆

公司就係做中美貿易
生意跌左6成 好驚失業

中美關係搞到咁，出口去美國既公司會萎縮係正常

仲有層樓要供

有2022 先算啦

賣樓保平安
遲賣平幾球

AI先係未來產業

攬炒個攬字點解？

PS.支那狗賤種"Seolhyun"編號89931,支那狗賤種"西摩西摸"編號115655,支那狗賤種"吳嫌早"編號126769,支那狗賤種"連登朴寶劍(唔似)"編號132174,支那狗賤種"BTS_Jin(BLINK)"編號165368,支那狗賤種"執行長"編號242444,支那狗賤種"你著返條褲先啦"編號171107. 以上一眾支那狗賤種自"南韓N號房事件 性虐案涉26萬會員付費收看"一帖開始,多次以"強姦犯"稱呼我,第一, 我並無曾經性傷害任何人, 以"強姦犯"稱呼我係損害緊我名譽;第二, 係性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員, 只係暴露以上支那狗賤種完全唔當強姦會為受害人帶黎終身身體心理嚴重傷害係一回事,並在性虐案帖中以"強姦犯"稱呼其他會員為樂, 係極之卑劣行為.第三， 以上會員曾經開post話屈所有男人非禮偷拍係無問題。 覺唔覺男人被人屈偷拍或非禮都係抵撚死？ . 所以作為一個香港男人,我會盡力捍衛我既名譽及尊嚴。 我要求依班支那狗賤種向我道歉及收回強姦犯言論

點會？

狗殺人速度加快，超越經濟衰退

贊成

雖然有水喉 逼到佢要用錢接濟藍店中資
都係消耗緊敵國資源
所以都更要罷藍

只可惜 有時係用翻香港人交既稅去接濟我地敵人.....

第一次聽股市係滯後指標，受教了

連燈又出招 全球起飛不是夢

我覺得起碼衰退十年

樂觀D諗，頂得住個雞頭，捱到呢個浪，層樓都升3成啦

由頭到尾都係用緊後生呢代既退休福利去托住班廢中

我意思係個股市行曬成個浪出黎，已經係反映左，用個股市去估實體經濟，我唔覺得好理性

太睇得起香港人，真暴動

咁啲人材走曬
得返班基層，咪又係變廢港

自己pin 自己乜嘢居心
從來攬炒都係兩邊一齊仆街㗎啦
有咩咁特別

點解唔可以PIN自己?

如果股市係領先過實體經濟，咁依家最新失業率數據出左，股市係咪已經之前反映【曬】出黎?

民唔民主同你有無樓住無咩關係
香港樓問題歸咎於人口問題
唔關民主事

講到今次經濟得香港仆街咁全球攬炒，你問吓搞緊移民嘅人，有幾多係因為經濟？大部分都係因為政治，你估香港人響外國會搵得多過響香港，如果係的話，一早走曬啦⋯⋯

1：人地仆街可以印錢，可以發債。香港要申請撥款都唔會好快通過。
2：我從來無講過因為經濟差而人材走，我只係話人材走曬，得返基層都係變廢港。
3：要移民都要錢要技能，講咁易?搵得多過香港就一定走到?外國做藍領都多過香港人工中位數啦，D基層走曬未?你呢D叫本末倒置。

你估香港人響外國會搵得多過響香港，如果係的話，一早走曬啦⋯⋯

你呢句野都已經反證左你講既野係邏輯有問題啦
事實外國個工資水平就係高過香港，咁D人走曬未?

人口問題唔係民主問題？你睇嘢真係膚淺
每日150個新移民？要每年幾多房屋供應先夠？
要推郊區農地改變用途，原居屋政策？
用下你個豬腦啦，唔係民選會積極同你搞？
你真係天真過天真嬌

Stagnation ?

香港人響外國會搵得多過響香港，如果係的話，一早走曬啦⋯⋯

你呢句野真係越諗越反智
外地打工多過留港工作，人工係2-3倍既話，好自然就會多左人外地工作
而事實就係外國工資係比香港高(人工中位數)
咁點解結果係無咩人去外國打工?
個原因咪就係各種因素令到D人難去外國打工(呢個係果)
你就倒果為因

巴打你岩，而呢各種因素，包括種族，當地稅制等等，響香港實際搵錢嘅機會係大過響外國

咁所以如果香港一路差落去，搵到食果班就好自然會慢慢諗後路架啦
咁咪慢慢轉差
D叻人走曬
留返D基層係度，仲靠咩同人競爭?
香港最後真係靠果堆重資產，塘水滾塘魚咁靠香港人托住個租金咩

你有信心響外國會搵到食？連外國人都搵唔到？全世界排緊華，你個樣係華人戴口罩都俾人打，仲過到去搶人飯碗？

兩者無咩必然關係
精英係唔會驚搵唔到工
經濟差，俾人裁出黎既都係冗員居多
你成日將基層同精英混為一談

如果全球排華, 當有10%外國華人決定移民, 會去邊?

咁你想講要冇可取替嘅精英佔香港幾多%如果我係白人，大家差唔多能力，我點都請返自己友

如果我係白人，大家差唔多能力，我點都請返自己友

矽谷D印度佬失曬業
定印度佬都係白人

我唔認為會暫停自由行

落到黎先算啦
同埋呢獲野大陸都好唔掂
大陸人平時係打工儲儲埋埋先落黎買野
依家開少3個工，邊有錢

我明你係指”瓷器砍缸瓦”，兩敗俱傷。

無錯，最有錢嗰班人會受影響，但人地個本夠厚又有人脈，蝕錢都係表面嗰浸，而低下層無工開就手停口停，真係做唔到大家最理想嘅攬炒效果。

又或者咁問，我哋平民點樣會攬炒到686同林鄭？

德國夠民主啦
點解咁撚多難民呀
當正民主係靈單秒藥
你都on撚9
知唔知美國一樣一百幾千個移民
美國咪一樣民主國家
因為一個國家地區有競爭力
經濟好先會有大量移民湧入
美國人都反移民 德國人都反難民
政府呢？咪一樣會吸納
美國nyc咪一樣多homeless
以為民主就可以解決一切？
仲有你以為你自己就係民意主流？

我覺得2方面:

1.落得黎消費個班，好多都係有錢人，疫情係有影響，但唔會令到佢哋冇錢消費

2.香港同自由行有關嘅行業冇收入，捱唔住，呢班人自然會同香港政府要求放人落嚟

民主唔係靈丹妙藥，只係the lesser evil
連登仔嘅質素

689

我無講過”瓷器砍缸瓦”，兩敗俱傷。
我只係話真暴動既話，無產階級係無野可以輸。
經濟幾差都好，你咪又係返工(如果你仲有工返既話)
經濟好又係返工，經濟差又係返工，有咩唔同?
如果你有架車，俾人打爛左，咁你就真係無左架車，蝕左錢。
我唔明有幾難去理解個概念。

佢講都個問題咁撚簡單 無撚腦
香港有民主 政府一樣比班業主壓撚住
唔比起咁多公屋 要枱高樓價
移民問題 如果無低端人口加入
做低下階層既職業
我睇唔出有新一代年輕人會肯做
做譚仔呀姐 地盤 清潔 掃街
根本全世界好多地方都係咁
問題係美國大城市無地方住
人地可以搬去郊區
香港係先天性問題
有無民主一樣會係咁

1：好早期既自由行先係放上海呢D有錢人落黎，買隻50萬手錶，諗都唔洗諗。但近年落黎自由行既，過夜客已經佔好少，好多都係即日來回，飯都唔食，帶支水，可以貢獻到幾多?
我未聽過有錢大陸人係落黎走水貨，咁請問聲：點解咁多藥房，藥莊店?
所以，你根本唔了解個事實係：落得黎消費既7成都係水貨客。
無人走水貨，藥房靠有錢大陸客撐起?

2：好明顯，你又錯曬，正所謂遠水救唔到近火。
放唔放人落黎，係香港政府話到事?
放返大陸人落黎，大陸人就一定會去返疫情前既數字?連香港政府都話唔好望會有報復性反彈，點解你覺得放大陸人落黎就救到有關行業?
直接嘈政府補貼是常識吧

Zoom一定無可能取代面對面學習
對中/大學生：好多人屋企環境唔方便
對小學/幼稚園學生：返學其中一個作用係托兒 同埋小朋友係屋企唔夠自律
仲有PE VA呢啲zoom唔適合

Home office係香港應該唔會流行 一嚟太多唔自律嘅人 eg行山銀行 二嚟香港僱主唔信人

網上點餐變相要更加多人送外賣 都係一種business
不過疫症過後 網上點餐點都代替唔到直接係餐廳食飯

第一，大家討論你屌我戇鳩做乜撚？你唔撚好咁撚自大啦傻鳩
第二，民主政府今屆解決唔到下屆一樣有機會，獨裁專制政府會唔會好得過佢啊？
同你都冇得好討論啦死藍絲
正常討論一嘢「你都on撚9」屌埋嚟
討論過程都俾啲質素嚟睇下啦
祝你快啲死全家

睇法一致

民主一定要大家有一定的學識水平同智慧

舉個例子， 環保同填海/ 派錢同基建
假設每人都派一層樓， 要填平維多利亞港， 斬曬所有郊野公園的樹起樓
假設派所有香港儲備， 每人增加福利但財政赤字

我相信全香港大部分人支持， 但係唔係一件健康的事黎?對下一代或者環境係唔係好事?

總結: 過份民主或過份極權都係一件錯事

最撚慘佢當民主係靈丹妙藥
有民主咩事都解決
個豬腦簡單到單細胞生物咁

舉例啫。

好多方面， 如果人人習慣左屈蛇+低消費生活， 消費大減靠消費主義搵銀既香港經濟就仆街。

經濟仆街，但可能由呢個瘟疫引致既減產能低浪費真係拯救地球？

第二點 笑撚死我
同你講咁多屆政府都敵唔過財團業主
我提出以上咁多論點
指出香港係先天性問題 唔係民主問題
又提出論証 美國同德國同香港有咩分別
你一點都無反駁我
一味係到講有民主就搞掂 呢一屆唔得下一屆
成個邪教咁

你就真係笑撚死我喇
又一隻走狗
你都冇一點駁撚到我啦
原來咁講一句就係駁唔到

攬炒左啦，下一步呢？係自保？冇喇？

我唔覺得依家叫做成功左
本身呢次運動，我自己就預左係長期抗爭
並唔係速食見效既事黎
留得青山在
如果呢個浪都捱唔過，之後你想做咩都無本錢做
就係咁簡單

我提出哂論點 論証駁哂你啦
相反你呢 就成個邪教咁
有民主就烏托邦咁
人唔笑狗都吠啦
印度有民主呀 點解仲有咁多問題
德國夠民主 點解仲有難民問題
美國夠民主點解仲有咁多homeless問題
關孚成個社會結構問題 選民智商問題
似你講得咁簡單？

睇中共個復原力
中共其實先係終極大曱甴
永遠都死唔去
無限資源養五毛同地下組織

痴撚線，邪教你都講得出
抵你成世人係到做狗啦
你都戇撚鳩
同你講埋最後一句，你隻藍絲低智狗
你嘅討論只係話人唔得，你又冇建設性，真係好垃圾
民主唔得，即係你覺得而家港共政府獨裁專制就得？

証明你無睇我論點
我講左香港住屋問題係先天性問題
獨裁民主係現今都解決唔到
你就一味係到屌人籃絲 低質到你

樓主借個位黎pin可以嗎

要人要錢要資源！線下文宣全港大行動 重建文宣網絡

大陸人 大把有錢人,以前黎香港,依家多數去歐美多架啦

如果平民百姓仲咁易有工開，仲係咪會叫攬炒？

會唔會係你對攬炒定義有d過份輕微

唔知你啱定我啱啦，到個一日就有分曉。

不過我要補句，我係理性討論嘅，唔係踩場

落得黎消費個班，好多都係有錢人，疫情係有影響，但唔會令到佢哋冇錢消費

淨係呢一句，我其實已經唔多想同你拗，拗黎曬氣

睇黎你未明咩係縮表

沒事兒沒事兒
香港政府同美國政府下星期全國復工

何謂縮表？
定義
所謂縮表，即是縮減資產負債表規模，收回市場流動性，簡單來說就是「收水」。聯儲局2017年10月起開始採取債券到期後不再續期的方式縮表，初期每月上限為100億美元，每季可增加最多100億美元，直至月減500億美元。美國債券及按揭擔保證券（MBS）在當中分別佔60%及40%。

知多啲
聯儲局自2008年金融海嘯後，先後推出3輪量寬措施，買入債券及MBS，以刺激經濟，資產負債表規模亦由金融海嘯前約9,000億美元，暴升至縮表前的約4.5萬億美元水平。經過多年放水，市場熱錢甚多，釀成資產泡沫爆破風險，儲局鑑於美國經濟已回穩，故2015年底開始部署貨幣政策正常化，除加息外，亦透過縮表，以收回過多的熱錢。

有錢繼續有錢

窮咪...繼續窮

都唔可以咁講，事實上香港因為冇民主，有好多應該要有嘅法案，政府都唔夠膽立。例如係租務管制同埋集體談判權。

如果有咗租務管制，我相信唔少人會打消買樓呢個念頭，起碼令到香港嘅租金合理化。

香港租金對比樓價直情係平

在香港，多年來一直有聲音重推租金管制，常有「香港以前也有租管，行之有效，為什麼不推」之說。香港的物業租賃受《業主與租客（綜合）條例》監管。在1990年代租金管制撤銷之前，法例適用於少數戰前及戰後1981年前建成的物業。根據立法會文件，這些租約在1998年只佔當時全港私人住宅樓宇的1%，為數少，亦不是特別幫助弱勢階層。

假設租管只適用於現存樓宇，不適用於以後落成的新樓，若現在推行租金管制，短期內能遏止租金升幅，對原租客有好處；長遠會因為租金回報低所以減少業主放租的意欲，令租盤減少，這也間接令樓宇的市場價值下降。因此，就算香港的樓宇多數是高樓大廈，不能與三藩市的小型樓宇相提並論，但大業主為規避租管對樓宇市場價值的影響，還是有更大誘因重建物業，特別是市區舊樓。重建後的靚新樓大概不會做劏房租給弱勢租客，而是中產，變相減少弱勢市民的租盤供應，逼走窮人，引入富人。

廉價租盤供應減少後，新來的弱勢租客難以覓得租盤，最後透過繞過法例、巧立名目支付租金以外的額外款項，或以其他更差的方式居住，這個問題我在數年前的〈租金管制不治標 基層最終受害〉

港共要谷經濟第一要睇幾時放返班生番落嚟

第二睇美國取態，今次肺炎美國算係同中共反枱，要睇第二輪貿易協議、人權報告、追討肺炎損失，點睇都唔樂觀，預計美國都會搵新加坡同台灣取代香港貿易角色，係金融方面可能仲要時間。

疫情我就唔太悲觀，只要全球各自封關，兩三月應該可以控制到，同埋要時間生產夠歐美嘅物資

呢啲好明顯係反對租務管制既言論，等如你講最低工資，又或者大肚婆產假係唔係要加長，你走去引用張宇人言論一樣

只可以講，租務管制一條法例，但係實際推行嘅內容，唔同國家有唔同做法，如果你見到有上述嘅限制，例如只係包含現時落成嘅樓宇，就應該要社會一齊去討論，點樣先至最公平。

下 提出租務管制缺點就叫反？
有反效果係咪要無視佢？
美國80年代到而家租務條約
一樣係受業主壓力 新落成既樓
超過某一特定既金額 都唔受管制範圍內
姐係舊到要重建既樓先會受管制
變相保養維修既問題業主唔會理
仲有呢類舊樓收平租會更加促使業主重建為新樓
因為新樓唔受規範 賣得貴 租得貴
美國咁民主搞左咁多年
一樣大把業主走法律罅
咪一樣造就左咁多homeless
最後呢個世界邊會有所謂既公平
如果要公平 共產主義最公平

19grad 非專科
睇完呢個po好撚迷惘

點樣過份民主
只會有極權同民主之分因為大家係二元對立
美國可以點民主之中有極權，中國又點極權之中有民主
你唔係以為全國人大 沒有 沒有 沒有 通過！同習近平可以終生就任國家主席就係民主選舉啊
你舉嘅例子可以從咩途徑知道大部人會支持而再可以得出民主有害嘅結論？
民主社會入面人人平等 政府公權力獲得就需要人民授權 係唔會有一個人可以投多過一票咁嘅情況下著重係點說服到人支持 最簡單講法係鬥人多
通常民主社會都伴隨成熟嘅公民意識 大家會有共識參與社會 自然唔會俾政府亂洗公帑 就算你想像嘅情況出現 你應該去說服人反對而唔係歸咎民主
如果話民主政制下會出現惡法 咁唔該你同時要知道極權國家惡法比比皆是 仲要你無任何權力反對
民主制度唔係完全萬能 民選總統都唔一定係精英或者聖人 因為個制度本身唔係為社會搵最適合嘅人
而係排除唔想要嘅總統或者可以和平地拉總統落馬
就好似777咁 佢一直唔封關 防疫上積極不作為 稍有常識都知俾佢繼續做落去係危害社會 但香港人係現有制度下可以彈劾佢咩？

呢幾個月一定洗少咗好多
但反而我覺得當大家忍手咗幾個月
個疫情一完咗啲人應該大解放

如果疫情會完。。。
除非有疫苗，
唔係佢loop住走

例如？
好老實講大部份真係唔會撤
對好多外資來講，強國市場都係賺錢第二多既國家（美國/本國等一，大陸第二）

從上市公司角度來講，撤出大陸市場講緊即刻起碼冇左一至兩成revenue，最後份報表一定難睇到爆。
比你係CEO,你會唔會特登咁樣玩鳩自己？

利申係FLAG其中一間做緊，我好肯定IT界稍為有啲名氣既MNC都唔會撤走（前提係本身有賺錢）

總覺得你分析睇少咗政治影響力，香港而家經濟同生死起碼一半喺大陸手上，股樓係未企得住好睇大陸條水，而家大陸係被逼要托住香港個市，但明顯對香港未來完全唔看重，加上夾喺中美之間，最差情況可能係比兩邊捨棄。

利申：鳩估

美元強弱同國力經濟都有關，我反而覺得只要保留到國力，美元需求就唔會減少，印幾多錢唔係問題，反正通脹可以輸出，最擔心反而係支那座大，會減低美國利益同美元需求

今日有4位至少還押80日手足會上庭，跪求聲援

班老屎忽乜都唔識，你睇政府d it廢到

近期比較大單既應該係三星執左大陸間廠，不過好似係因為做唔住，當然，係連登既標準答案就梗係支爆啦。
連登有時會有人吹風話大陸只有3億人?7億人?會話大陸人口都係督數
但去到用電話號碼去數人口，又突然用返大陸盤數黎計
係兩登睇大陸D新聞，我好多時都係半信半疑，太多打手

被逼要托住香港個市

咁唔托，會跌落幾多點?

你覺唔覺得你前後矛盾?
A：只要保留到國力，美元需求就唔會減少，印幾多錢唔係問題
B：支那座大，會減低美國利益同美元需求

真呀 唔係兩邊一齊仆街點叫攬炒

其實攬炒真係好難會影響到有錢人
佢哋d錢同投資遍佈世界各地

如果香港真係陷入衰退，政府就可能開始緊縮措施
到頭來都係低下階層受苦
情況似英國一樣，全部福利都cut
變左依家夜晚成個undeground都係homeless
求其一個英國城市 成條街都係乞衣

資本主義走到最後就係咁
依家去歐洲大部分城市都係homeless
除左瑞士同北歐會好d之外

想知香港政府會揀咩福利CUT
減醫療
減教育
減車費補貼(60歲以下)
取消退稅
加綜援
公屋免租
廢老2蚊搭車
關愛基金

唔好傻啦
誠哥有嘅係優質資產
一日要用電/上網/買藥
都一定會有現金流

攬炒之後 大公司手段就係裁員
大部分基層失業
港資早已失去增長動力 帶唔返起香港經濟
恆指佔比都睇到港資影響力日益減少
外資依家d錢都係不停買中資股 博高增長
中環d ibank 全部請大陸人做

我地香港人重點行落去

偷換概念

真係可能又cut醫療
冇政治利用價值
取消大學資助/中小學免費教育
公屋輪候越來越長

到頭來窮人繼續窮落去
貧富懸殊加劇 書都冇得好好咁讀
完全冇社會流動性
好唔健康

原本都以為民主國家d人可以透過投一個好嘅領導者解決e類社會問題
去完英國exchange之後完全改觀
個陣去親d歐洲國家 周圍都係賊同homeless
homeless重要唔係難民而係當地人
而唔少難民反而住到council house/其他政府資助房屋
根本同香港一樣都係本末倒置 俾外來人侵食資源
唔知點解返黎香港之後
覺得住劏房都唔係咁差 好多大城市都係周街乞衣homeless 我地要訓街嘅都唔算好多人

要穩住基本盤，確保票源，點會減廢柴福利
減就減下一代既前途
啃子
減無可減咪又係在職人士入手
消費稅買咁多野呀拿!!
旅遊稅去咁撚多旅遊呀拿!!
酒店稅爆房呀拿!!

咁始終會有結束嘅一日嘅

樓主根本特登開個post想叫人唔好攬炒

唔通殺敵100自損一萬都攬炒落去？
樓主係寸左啲，不過算積陰德啦，好心提下你地做好準備

都話攬炒係大家一齊仆街
點解你覺得黃會傷得多個藍呢?

其實你依家獵把刀出街都可以攬炒既
咁你會唔會呀?
人係有腦，明明有條件可以智取既時候你唔做足準備
一味係度口嗌攬炒
咁你等咩姐?
你依家咪做LOR，等咩?
我睇你講野，你就擺明係5毛啦

條友應該係藍絲/5毛
係度扮鬥黃

樓價點解唔大跌，講落去

黃絲d所謂攬炒直係得啖笑
以為罷食罷買遊下行就可以收人皮
今日中共放病毒話你知咩叫攬炒
學野啦

毛黎

「假設每人都派一層樓， 要填平維多利亞港， 斬曬所有郊野公園的樹起樓
假設派所有香港儲備， 每人增加福利但財政赤字」
唔認為全香港會大部分人都支持囉 雖然有班居心叵測既人時不時就成日搵呢啲野試口風

從來冇人話過民主可以解決一切問題 (得既話個世界就唔會搞成咁啦)
但冇民主，對家今日要你食屎你就要硬食，聽日仲可以屎都冇得你食

香港就會

其他國家唔會

佢哋本身就唔係炒賣 實業多

加通經濟結構唔係出現大問題

疫情問題姐

香港中共就好難講

因為香港被共玩到爛架啦

中共一日洗自己腦話世界最強 你見到 美帝一出招 中共都頭㾗 仲要 唔好唔記得 無限QE 你話引發通漲 你講吓乜貨幣做避險 咁佢QE入面又幾多 佢真係會計劃印好多咩 特別Trump 佢知經營難處 佢QE只係幫美企過難關 唔係單純不斷印錢就算

攬炒同美帝玩貿易戰一樣
雙面刃 要捱過 老實講 唔係佢傷你唔傷 根本冇可能

原來而家已經出現6000蚊既工

開始出現啲仆街工頂爛市

開始炒人

香港既IT都係依賴服務性行業/金融業。
講真，都會有影響

佢地都會有影響。
窮人開飯都有問題，但有錢人食唔到高級餐廳，去唔到旅行，資產無左一忽咁囉。